# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Фреймворк', 'Иностранный язык', 'Викторина'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['str', 'int', 'bool', 'float'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Выбери из списка тот вариант, который НЕ является нейронной сетью:',
        'options': ['DeepSeek', 'ChatGPT', 'YandexGPT', 'Генератор случайных чисел'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Выбери из списка тот вариант, который НЕ является языком программирования:',
        'options': ['Python', 'Java', 'HTML', 'C#'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Кто основал язык программирования Python?',
        'options': ['Гвидо ван Россум', 'Илон Маск', 'Стив Джобс', 'Билл Гейтс'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой язык программирования является самым часто используемым?',
        'options': ['Python', 'C++', 'Java', 'JS'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Выбери из списка тот вариант, который НЕ является фреймворком, созданном на основе Python:',
        'options': ['Django', 'Flask', 'Kivy', 'ASP.NET Core'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'В каком году был основан язык программирования Python?',
        'options': ['1989', '2001', '1991', '1984'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'На каком языке программирования написан ChatGPT?',
        'options': ['C++', 'Python', 'Java', 'C#'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Кто является основателем DeepSeek?',
        'options': ['Лян Вэньфэн', 'Сергей Брин', 'Ларри Пейдж', 'Том Престон-Вернер'],
        'correct_option': 0
    },
]